const programs = [
  {
      name: "131",
      questions: [
        {
          question: "O dálmata tem pêlo ... e branco, com pintas marrons ou negras.",
          options: ["amarelo", "curto", "crespo", "comprido"],
          answer: "curto"
        },
        {
          question: "Para se desenvolver bem, o dálmata precisa de boa alimentação e muito ... .",
          options: ["refrigerante", "chocolate", "sorvete", "exercício"],
          answer: "exercício"
        },
        {
          question: "Seu ... não é dos melhores, por isso ele não é considerado um cão de caça.",
          options: ["apetite", "faro","humor","latido"],
          answer: "faro"
        },
        {
          question: "Como ele é muito ... e gosta de aprender, é um excelente cão de companhia.",
          options: ["fujão", "desobediente", "inteligente", "risonho"],
          answer: "inteligente"
        },
        {
          question: "Para se desenvolver bem, o dálmata precisa de boa alimentação e muito ... .",
          options: ["refrigerante", "chocolate","sorvete","exercicio"],
          answer: "exercicio"
        },
        {
          question: "Todos os dias ele precisa dar uma boa corrida para desenvolver os ... .",
          options: ["amigos", "bigodes", "olhos", "músculos"],
          answer: "músculos"
        },
        {
          question: "E como todos os cães, ele também precisa de muito ...!",
          options: ["segredo", "carinho", "guarda-chuva", "relógio"],
          answer: "carinho"
        },
        {
          question: "Uma cadela de tamanho pequeno pode ter ... filhotes em cada ninhada.",
          options: ["4 a 5", "100 a 200", "80 a 90", "20 a 27"],
          answer: "4 a 5"
        },
        {
          question: "As cadelas grandes podem ter mais de ... cachorrinhos por vez.",
          options: ["10", "50", "30", "40"],
          answer: "10"
        },
        {
          question: "Logo que nascem, os filhotes já começam a ... .",
          options: ["fugir", "correr", "pular", "mamar"],
          answer: "mamar"
        },
        {
          question: "Nos primeiros dias, os olhos dos filhotes ficam ... .",
          options: ["azuis", "abertos", "fechados", "grandes"],
          answer: "fechados"
        },
        {
          question: "No começo, os filhotinhos ficam perto da ... o tempo todo.",
          options: ["porta", "mãe", "piscina", "rua"],
          answer: "mãe"
        },
        {
          question: "Nos primeiros dias depois do nascimento, eles só ... .",
          options: ["latem e fogem", "correm e pulam", "brincam de pegador", "dormem e mamam"],
          answer: "dormem e mamam"
        },
        {
          question: "Depois de 2 semanas, os ... dos cachorrinhos se abrem, mas eles ainda não enxergam direito.",
          options: ["olhos", "ouvidos", "nariz", "rabo"],
          answer: "olhos"
        },
        {
          question: "Depois de 1 mês, os filhotes já correm e brincam com seus ...",
          options: ["irmãozinhos", "professores", "gatos", "tios"],
          answer: "irmãozinhos"
        },
        {
          question: "Ao nascer, os filhotes pesam em torno de ... .",
          options: ["2 quilos", "3 quilos", "1 quilo", "200 gramas"],
          answer: "200 gramas"
        },
        {
          question: "Os filhotes recém-nascidos não têm ... .",
          options: ["rabo", "orelhas", "dentes", "patas"],
          answer: "dentes"
        },
        {
          question: "Quando o filhote tem cerca de 5 ..., aparecem os dentes de leite.",
          options: ["semanas", "meses", "anos", "dias"],
          answer: "semanas"
        },
        {
          question: "Nesse momento, a mãe começa a ... os filhotes.",
          options: ["lamber", "desamarrar", "desmamar", "assustar"],
          answer: "desmamar"
        },
        {
          question: "Os cachorrinhos já podem comer ... e carne moída.",
          options: ["sorvete", "bala", "papinha", "batatas fritas"],
          answer: "papinha"
        }
      ]
    },
    {
      name: "132",
      questions: [
        {
          question: "Esse desenho conta a história de uma família de ... dálmatas",
          options: ["sapos", "gatos", "cachorros", "coelhos"],
          answer: "cachorros"
        },
        {
          question: "Os dálmatas são cães brancos com ... pretas ou marrons",
          options: ["listras", "pintas", "orelhas", "caudas"],
          answer: "pintas"
        },
        {
          question: "No filme, Roger é um compositor que tem um dálmata chamado ... .",
          options: ["bingo", "snoopy", "rex", "pongo"],
          answer: "pongo"
        },
        {
          question: "Pongo encontra uma namorada e os dois têm ... filhotes!",
          options: ["2", "5", "3", "15"],
          answer: "15"
        },
        {
          question: "Uma mulher malvada, chamada ..., quer roubar os filhotes de Pongo",
          options: ["Cinderela", "Bela", "Vilela", "Cruela"],
          answer: "Cruela"
        },
        {
          question: "Cruela quer fazer um ... com as peles dos pobres cachorrinhos!",
          options: ["bolo", "casaco", "carinho", "doce"],
          answer: "casaco"
        },
        {
          question: "O nome deste novo filme é ... .",
          options: ["Aventuras Caninas", "150 Dólares", "Cães Trapalhões", "101 Dálmatas"],
          answer: "101 Dálmatas"
        },
        {
          question: "Os cachorros que aparecem no filme são ... de verdade.",
          options: ["animais", "aves", "insetos", "gatos"],
          answer: "animais"
        },
        {
          question: "E os personagens humanos são ... famosos!",
          options: ["bichos", "atores", "mecânicos", "jornalistas"],
          answer: "atores"
        },
        {
          question: "Pongo e Perdy são os ... que se encontram e se apaixonam.",
          options: ["dálmatas", "beagles", "gatos", "leõezinhos"],
          answer: "dálmatas"
        },
        {
          question: "Seus donos se chamam ... .",
          options: ["Leandro e Leonardo", "Roger e Anita", "Romeu e Julieta", "Harry e Sally"],
          answer: "Roger e Anita"
        },
        {
          question: "A malvada Cruela De Vil quer comprar os filhotes de Pongo e Perdy para fazer um casaco de ... .",
          options: ["camurça", "veludo", "penas", "peles"],
          answer: "peles"
        },
        {
          question: "Cruela manda seus atrapalhados guarda-costas, Jasper e Horace, ... os cachorrinhos.",
          options: ["roubarem", "morderem", "pintarem", "perderem"],
          answer: "roubarem"
        },
        {
          question: "Antigamente os cães pastores protegiam os rebanhos contra ... .",
          options: ["sapos e lagartixas", "formigas e borboletas", "camarões e lulas", "lobos e ursos"],
          answer: "lobos e ursos"
        },
        {
          question: "Hoje os cães pastores trabalham ajudando a ... o rebanho",
          options: ["perder", "soltar", "conduzir", "lavar"],
          answer: "conduzir"
        },
        {
          question: "Os cães pastores correm e latem em torno dos ... para mantê-los juntos.",
          options: ["peixes", "moluscos", "pinheiros", "carneiros"],
          answer: "carneiros"
        },
        {
          question: "Um bom cão pastor é capaz de cuidar de um ... de 200 animais.",
          options: ["rebento", "reboque", "retalho", "rebanho"],
          answer: "rebanho"
        },
      ]
    },
    {
      name: "133",
      questions: [
        {
          question: "Assim como o homem, o cão também é um ... .",
          options: ["inseto", "anfíbio", "réptil", "mamífero"],
          answer: "mamífero"
        },
        {
          question: "Só que o homem é bípede e o cão é ... .",
          options: ["quadrúpede", "vegetal", "mineral", "herbívoro"],
          answer: "quadrúpede"
        },
        {
          question: "Isso quer dizer que o cão tem ... patas.",
          options: ["três", "duas", "quatro", "seis"],
          answer: "quatro"
        },
        {
          question: "Além disso, os cinco ... do cão se desenvolvem de maneira diferente que os do homem.",
          options: ["sentidos", "olhos", "ouvidos", "pêlos"],
          answer: "sentidos"
        },
        {
          question: "O cão escuta ... que o ouvido humano não é capaz de perceber.",
          options: ["sons", "cores", "figuras", "comidas"],
          answer: "sons"
        },
        {
          question: "Seu ... também é muito mais aguçado: ele sente cheiros que nós não sentimos.",
          options: ["farol", "faro", "frango", "fino"],
          answer: "faro"
        },
        {
          question: "Estes desenhos encontrados em cavernas mostram cães ajudando o homem pré-histórico a ... .",
          options: ["coçar", "caçar", "navegar", "nadar"],
          answer: "caçar"
        },
        {
          question: "Nesta escultura da Babilônia, vemos um cachorro ... treinado para combater.",
          options: ["pequeno e peludo", "grande e feroz", "fraco e mansinho", "de orelhas em pé"],
          answer: "grande e feroz"
        },
        {
          question: "Os egípcios conheciam várias raças de cães. Eles tinham até um deus ..., chamado Anúbis.",
          options: ["tigre", "cachorro", "peixe", "cavalo"],
          answer: "cachorro"
        },
        {
          question: "Este mosaico da Roma Antiga mostra um cão de guarda. Mosaico é uma figura feita com ... .",
          options: ["tintas", "spray", "pedrinhas", "pincel"],
          answer: "pedrinhas"
        },
        {
          question: "Na Idade Média, os reis e os nobres tinham cães que usavam ... .",
          options: ["patins", "armaduras", "máscaras", "roupas"],
          answer: "armaduras"
        },
        {
          question: "Na Inglaterra, até hoje algumas raças são treinadas para caçar ... .",
          options: ["raposas", "elefantes", "onças", "tatus"],
          answer: "raposas"
        },
        {
          question: "Outros tipos de cães são especialistas em apanhar ... selvagens.",
          options: ["abelhas", "tigres", "rinocerontes", "patos"],
          answer: "patos"
        },
        {
          question: "O cão ouve sons muito ..., que a gente não é capaz de escutar.",
          options: ["agudos", "vermelhos", "crespos", "salgados"],
          answer: "agudos"
        },
        {
          question: "Esses sons são chamados ... .",
          options: ["solitários", "soníferos", "sonoros", "ultra-sons"],
          answer: "ultra-sons"
        },
        {
          question: "Na ponta do focinho fica o ... do cão.",
          options: ["olho", "nariz", "estômago", "cérebro"],
          answer: "nariz"
        },
        {
          question: "Ele é muito sensível, por isso o cão reconhece pessoas e outros animais pelo ... .",
          options: ["som", "cheiro", "visual", "rabo"],
          answer: "cheiro"
        },
      ]
    },
    {
      name: "134",
      questions: [
        {
          question: "Os mamíferos são animais que ... seus filhotes.",
          options: ["comem", "abandonam", "desenham", "amamentam"],
          answer: "amamentam"
        },
        {
          question: "Antes de ser domesticado pelo homem, o cão era um animal ... .",
          options: ["voador", "selvagem", "ensinado", "aquático"],
          answer: "selvagem"
        },
        {
          question: "Ele vive nas planícies africanas e ataca os filhotes das gazelas. É o ... .",
          options: ["avestruz", "castor", "chacal", "mosquito"],
          answer: "chacal"
        },
        {
          question: "Este canídeo vive no Pólo Norte e foge dos caçadores que cobiçam sua pele. É a ... .",
          options: ["raposa polar", "girafa", "zebra", "lagartixa"],
          answer: "raposa polar"
        },
        {
          question: "Ele vive nos desertos dos Estados Unidos e Canadá e também é primo do cão. Seu nome é ... .",
          options: ["coiote", "esquilo", "cascavel", "jaguar"],
          answer: "coiote"
        },
        {
          question: "Este é o menor de todos os canídeos selvagens. Chama-se feneço e tem enormes ... .",
          options: ["asas", "garras", "chifres", "orelhas"],
          answer: "orelhas"
        },
        {
          question: "O cão é descendente do ..., um belo animal selvagem que habita as florestas do Hemisfério Norte.",
          options: ["lobo", "urso", "rinoceronte", "leão"],
          answer: "lobo"
        },
        {
          question: "Esta espécie de lobo tem pernas compridas e vive na América do Sul, inclusive no Brasil. É o ... .",
          options: ["lobotomia", "lobo mau", "lobão", "lobo-guará"],
          answer: "lobo-guará"
        },
        {
          question: "Os cães de raça pura têm um certificado que se chama... .",
          options: ["pebolim", "pedigree", "colibri", "pequim"],
          answer: "pedigree"
        },
        {
          question: "Várias raças pertencem ao grupo dos cães de caça. Assinale o cão que não faz parte desse grupo:",
          options: ["pequinês", "galgo", "perdigueiro", "labrador"],
          answer: "pequinês"
        },
        {
          question: "No grupo dos cães de trabalho estão o cão pastor e também o ... .",
          options: ["poodle", " chow-chow", "husky siberiano", "chihuahua"],
          answer: "husky siberiano"
        },
        {
          question: "O pequinês e o chihuahua fazem parte do grupo dos cães de ... .",
          options: ["pelúcia", "caça", "luxo", "plástico"],
          answer: "luxo"
        },
        {
          question: "O husky é um cão treinado para puxar ... .",
          options: ["carros de boi", "skates", "tapetes", "trenós"],
          answer: "trenós"
        },
        {
          question: "Alguns animais são treinados como cães policiais, entre eles o ... .",
          options: ["galgo", "bassê", "lulu", "pastor alemão"],
          answer: "pastor alemão"
        },
      ]
    },
    {
      name: "135",
      questions: [
        {
          question: "Alguns cães são capazes de encontrar uma pessoa ainda viva sob muitos metros de ...",
          options: ["grama", "tecido", "algodão", "neve"],
          answer: "neve"
        },
        {
          question: "Eles também procuram pessoas soterradas por ... .",
          options: ["ventos", "terremotos", "mares", "lagos"],
          answer: "terremotos"
        },
        {
          question: "A polícia treina cães para procurar ... que fugiram ou pessoas perdidas.",
          options: ["gatos", "criminosos", "coelhos", "professores"],
          answer: "criminosos"
        },
        {
          question: "Pelo faro, esses cães também encontram drogas escondidas na ... dos viajantes",
          options: ["igreja", "floresta", "farmácia", "bagagem"],
          answer: "bagagem"
        },
        {
          question: "Alguns cães são treinados para servirem de guias de pessoas ... .",
          options: ["cegas", "gordas", "altas", "italianas"],
          answer: "cegas"
        },
        {
          question: "0 pastor alemão, o collie e o labrador são os ... cães para fazer esse trabalho.",
          options: ["piores", "melhores", "jovens", "felinos"],
          answer: "melhores"
        },
        {
          question: "Nas décadas de 1920 e 1930, o pastor alemão chamado ... foi um dos mais famosos astros do cinema.",
          options: ["Mascote", "Sim Sala Bim", "Gato Félix", "Rin Tin Tin"],
          answer: "Rin Tin Tin"
        },
        {
          question: "Depois dele veio Lassie, a cadela ... que ficou famosa como heroína de muitos filmes de aventuras no cinema e na televisão.",
          options: ["collie", "poodle", "dálmata", "lulu"],
          answer: "collie"
        },
        {
          question: "Os estúdios Disney criaram ..., o divertido cão companheiro de Mickey.",
          options: ["Donald", "Pluto", "Horácio", "Gastão"],
          answer: "Pluto"
        },
        {
          question: "Outro cachorrinho super-famoso nos quadrinhos e na tevê é Snoopy, da raça ... .",
          options: ["fox-terrier", "policial", "beagle", "vira-lata"],
          answer: "beagle"
        },
        {
          question: "Em 1957, a cadelinha russa Laika foi o  primeiro ser vivo a viajar no ... .",
          options: ["trem bala", "mar", "espaço", "metrô"],
          answer: "espaço"
        },
        {
          question: "Laika foi tripulante de um ... artificial chamado Sputnik 2.",
          options: ["satélite", "cometa", "foguete", "meteoro"],
          answer: "satélite"
        },
        {
          question: "Entre os cães, os melhores ... são os whippets e os galgos.",
          options: ["roedores", "corredores", "navegadores", "nadadores"],
          answer: "corredores"
        },
        {
          question: "A maioria das pistas de corrida de cães mede cerca de ... metros.",
          options: ["3 mil", "10", "500", "5"],
          answer: "500"
        },
        {
          question: "Também são disputadas corridas de trenós puxados por cães nos países onde há ... .",
          options: ["chuva", "sol", "neve", "deserto"],
          answer: "neve"
        },
        {
          question: "Em 1980, um pastor alemão chamado Max de Pangoula alcançou o recorde canino de salto de altura (3,48 metros) em Zimbábue, na ... .",
          options: ["Austrália", "Europa", "África", "China"],
          answer: "África"
        },
        {
          question: "A raça canina mais rara do mundo é a ... .",
          options: ["buldogue", "vira-lata", "lulu", "chinook"],
          answer: "chinook"
        },
        {
          question: "Em 1925, um doberman chamado Sauer ajudou um ... a prender um ladrão. Guiando-se pelo olfato, o cão seguiu o rastro do ladrão durante 160 quilômetros!",
          options: ["pintor", "médico", "detetive", "mecânico"],
          answer: "detetive"
        },
        {
          question: "O cão mais pesado é o são-bernardo. O Guiness, livro dos recordes, registra um cão dessa raça que aos dois anos de idade pesava mais de ... quilos!",
          options: ["10", "140", "50", "34"],
          answer: "140"
        },
      ]
          }
  ];
  export default programs;